%@Titre: Centres étrangers -- 1997
L'unité est le centimètre.
\par On donne un triangle $ABD$ tel que $AB=5$, $AD=6$ et $BD=7$.
\begin{myenumerate}
\item Construire le point $E$ image du point $A$ par la translation de
vecteur $\vecteur{BD}$.
\item Construire le point $F$ tel que $\vecteur{BF}=\vecteur{AB}+\vecteur{BD}$.
\item Montrer que $D$ est le milieu de $[EF]$.
\end{myenumerate}